let questionsList = [
    {
        question: "حدد القطاع", answers: [
            " الانشطة الاخرى للتعدين واستعلال المحاجر",
            " انشطة خدمات الدعم التعديل",
            " صنع  المنتجات الغذائية",
            " صنع المشروبات",
            " صنع المنسوجات",
            " صنع الملبوسات",
            " صنع المنتجات الجلدية وذات الصلة",
        ],
        type: "select",
        page: 1,
    },
    {
        question: "حدد نشاط المشروع", answers: [
            "صنع الكاكاو والشوكلاته والحلويات السكرية",
            "صنع الكاكاو في شكل معجون او مسحوق او كتل",
            "صنع زبدة الكاكاو او دهن او زيت الكاكاو",
            "انشطة اخرى لصناعات الكاكاو",
            "صناعة المعكرونة بكافة انواعها",
        ],
        type: "select",
        page: 1,
    },
    {
        question: "حدد نشاط المشروع", answers: [
            "صنع الكاكاو والشوكلاته والحلويات السكرية",
            "صنع الكاكاو في شكل معجون او مسحوق او كتل",
            "صنع زبدة الكاكاو او دهن او زيت الكاكاو",
            "انشطة اخرى لصناعات الكاكاو",
            "صناعة المعكرونة بكافة انواعها",
        ],
        type: "checkBox",
        page: 2,
    },
    {
        question: "الاسم التجاري المقترح للمشروع",
        type: "text",
        page: 2,
    },
    {
        question: "مقر المشروع ",
        type: "text",
        page: 2,
    },
    {
        question: "رقم الجوال ",
        type: "text",
        page: 2,
    },
    {
        question: "التاريخ المقترح لبداية المشروع ",
        type: "text",
        page: 2,
    },
    ,
    {
        question: "منهج واسلوب المشروع ", answers: ["تجاري", "خدمي"],
        type: "select",
        page: 2,
    }
    ,
    {
        question: "صفة المشروع التجارية", answers: ["شركة", "مؤسسة", "فرد"],
        type: "select",
        page: 2,
    },
    {
        question: "رؤية المشروع",
        type: "textarea",
        page: 3,
    },
    {
        question: "أهداف المشروع", answers: ["توفير منتجات او خدمات بجودة عالية", "توفير منتجات او خدمات بسعر مناسب", " دعم التوظيف والمساهمة في الحد من البطالة", " توفير مصدر دخل لمؤسس المشروع", " دعم القطاع الخاص والاقتصاد الوطني", "اخرى"],
        type: "checkBox",
        page: 3,
    },
    {
        question: "خصائص منطقة المشروع", answers: ["وجود احتياج وطلب على المنتجات او الخدمات", "عدم وجود منافس الخدمات / المنتجات المقدمة من المنافسين ذات جودة منخفظة", "الخدمات / المنتجات المقدمة من المنافسين ذات سعر مرتفع", "زيادة عدد السكان في منطقة المشروع", "وجود منشئات اخرى تدعم نجاح المشروع", "اخرى"],
        type: "checkBox",
        page: 3,
    },
    {
        question: "الرخص التجارية", answers: ["التسجيل في معروف", "وثيقة عمل حر"],
        type: "checkBox",
        page: 3,
    },
    {
        question: "الأسواق المستهدفة", answers: ["مصانع", "تجار الجملة", "موزعين", "تصدير", "حكومي", "افراد", "اخرى"],
        type: "checkBox",
        page: 4,
    },
    {
        question: "نقاط قوة المشروع", answers: ["وجود برنامج ولاء للعميل",
            "توفر خدمة التوصيل والشحن المجاني",
            "توفر خدمة العناية بالعملاء",
            "اخراج المنتج النهائي بتصميم مميز وجذاب",
            "كفائة عالية بالمعدات والتجهيزات",
            "جودة عالية للمواد الخام المستخدمة",
            "العلاقات العامة لادارة المشروع",
            "خبرة مؤسس المشروع في ادارة مشاريع سابقة مماثلة",
            "وجود قاعدة بيانات لعملاء محتملين",
            "وجود قاعدة بيانات لعملاء سابقين",
            "امتلاك المشروع لفريق عمل متمكن",
            "قيادة المشروع عندها خطة استراتيجة واضحة",
            "امتلاك الشركة سمعة سوقية قوية",
            "القدرة على ابتكار وتطوير المنتجات",
            "وجود سيولة نقدية عالية",
            "شبكة توزيع وتوصيل قوية",
            "تعدد منافذ البيع اون لاين او مباشر",
            "قوة الطلب على المنتج بناء على بيئة المكان",
            "منتج او خدمة فريدة من نوعها ومميزة",
            "توفر رأس المال",
            "خبرت مالك المشروع",
            "وجود عملاء سابقين",
            "العلاقات العامة",
            "اخرى"
        ],
        type: "checkBox",
        page: 4,
    },

    {
        question: "نقاط ضعف المشروع", answers: [
            "التركيز على الاعلان لدى المشاهير واهمال الاعلانات المروجة",
            "عدم وجود برنامج محاسبي للمشروع",
            "عدم وجود هيكل اداري ودليل تشغيل",
            "عدم وجود حصة سوقية كافية",
            "اختيار موقع بجانب منافس مباشر وقوي",
            "اطلاق المشروع بدون افتتاح تجريبي",
            "عدم جاهزية البنية التحتية للمشروع نفسه او منطقة المشروع",
            "عدم الاستفادة من التقنية في المشروع",
            "التركيز على دراسة المنافسين والانشغال عن تطوير المشروع",
            "استهداف عدة شرائح في نفس الوقت",
            "التخبط في القرارات لادارة المشروع",
            "قلة الخبرة لدى فريق العمل",
            "تأسيس المشروع بمعدات ذات جودة منخفضة",
            "ارتفاع تكاليف المواد الخام بداية المشروع بالتزامات مالية عالية",
            "عدم وجود رأس مال كافي لبداية المشروع",
            "عدم احتساب راس المال العامل",
            "فكرة المشروع ليست جديدة في السوق",
            "عدم وجود عملاء سابقين",
            "عدم وجود تمويل للمشروع",
            "اخرى"
        ],
        type: "checkBox",
        page: 4,
    },
    {
        question: "المخاطر المحتملة", answers: [
            "ثقافة المجتمع حول المنتجات / الخدمات المقدمة",
            "وجود تسهيلات حكومية للتصدير والاستيراد",
            "تغطية وسائل الاعلام والصحف لمشروعك",
            "تفعيل شراكات والعمل بنموذج الاستقرار السياسي والبيئي في منطقة المشروع",
            "قبول جهات التمويل لطلب تمويل المشروع",
            "وجود قوانين وانظمة تدعم نشاط المشروع",
            "نمو عدد السكان في منطقة المشروع",
            "النمو الاقتصادي للدولة التي بها المشروع",
            "وجود الاندماجات والاستحواذات في القطاع",
            "ضعف المنافسين في السوق",
            "قلة المنافسين في مجال المشروع",
            "امكانية التوسع بالدخول لاسواق جديدة",
            "البدء بالتعاقد لمنح الامتياز التجاري لعلامتك التجارية",
            "القدرة على تنويع المنتجات او الخدمات",
            "تزايد حجم النمو على المنتج / الخدمة",
            "وجود منتج / خدمة اخرى تتطلب وجود منتجنا / خدمتنا",
            "زيادة الطلب على منتجات / خدمات المشروع",
            "دعم الحكومة لدخول المرأة لسوق العمل",
            "دعم سعودة قطاع الاعمال",
            "توجه الحكومة لدعم المشاريع الصغيرة او المتوسطة",
            "اخرى"
        ],
        type: "checkBox",
        page: 4,
    },

];

export { questionsList };